![Pizzería](http://www.madarme.co/portada-web.png)
# Título del proyecto:

#### Ejemplo de Visualización de datos usando la API de google chart y Lectura de datos JSON 
***
## Índice📜
1. [Características](#características)
2. [Contenido del proyecto](#-contenido-del-proyecto)
3. [Tecnologías](#%EF%B8%8Ftecnologías)
4. [IDE](#%EF%B8%8Fide)
5. [Instalación](#%EF%B8%8Finstalación)
6. [Demo](#-demo)
7. [Autor(es)](#-autores)
8. [Institución Académica](#institución-académica)
9. [Fecha inicial de registro](#-fecha-inicial-de-registro)
***

#### 💡Características:

  - Proyecto con lectura de datos json a través de la API fecth JavaScript
  - Visualización de datos usando la API de google chart
  - Carga dinámica del JSON 
  - Archivo json de ejemplo: [ver](https://raw.githubusercontent.com/madarme/persistencia/main/estudiantes)
***
  #### 📝 Contenido del proyecto
  - [index.html](https://gitlab.com/programacion-web---i-sem-2019/ejemplo-googlechart-json/-/blob/master/index.html): Archivo principal de invocación a la lectura de JSON de estudiantes y de visualización de google chart
  - [js/proceso.js](https://gitlab.com/programacion-web---i-sem-2019/ejemplo-googlechart-json/-/blob/master/js/estudiantes.js): Archivo JS con el proceso de lectura del JSON y sus funciones adicionales para la impresión de resultados en tabla de google chart y gráfico de torta

***
#### 🛠️Tecnologías

  - HTML5
  - JavaScript
  -API google chart

Usted puede ver el siguiente marco conceptual sobre la API fetch:

  - [Vídeo explicativo lectura con fetch()](https://www.youtube.com/watch?v=DP7Hkr2ss_I)
  - [Gúia de Mozzilla JSON](https://developer.mozilla.org/es/docs/Learn/JavaScript/Objects/JSON)
  - [API google chart](https://developers.google.com/chart)
  
  ***
#### 🖥️IDE

- El proyecto se desarrolla usando sublime text 3 
- Visor de JSON -(http://jsonviewer.stack.hu/)

***
### ⚙️Instalación

Firefox Devoloper Edition-> [descargar](https://www.mozilla.org/es-ES/firefox/developer/).
El software es necesario para ver la interacción por consola y depuración del código JS


```sh
-Descargar proyecto
-Invocar página index.html desde Firefox 
-Contenido del proyecto:

|   index.html
|   
+---html
\---js
        estudiantes.js
```

***
### 🔍 Demo

Para ver el demo de la aplicación puede dirigirse a: [Proyecto Notas -JSON-Google chart](http://ufps30.madarme.co/notas_json_google_chart/).

***
### 🧑  Autor(es)
Proyecto desarrollado por [Marco Adarme] (<madarme@ufps.edu.co>).


***
### 🏫Institución Académica   
Proyecto desarrollado en la Materia programación web del  [Programa de Ingeniería de Sistemas] de la [Universidad Francisco de Paula Santander]


   [Marco Adarme]: <http://madarme.co>
   [Programa de Ingeniería de Sistemas]:<https://ingsistemas.cloud.ufps.edu.co/>
   [Universidad Francisco de Paula Santander]:<https://ww2.ufps.edu.co/>
   
### 📆 Fecha inicial de registro: 
10/11/2020  
   
